壓力大？駱惠寧就任中聯辦 被發現雙腳顫抖

反送中持續抗爭7個多月、爆發多場流血衝突，終於逼得中共在撤換香港中聯辦主任，王志民打包走人，新的駱惠寧昨天正式上任，不過，根據媒體拍到的影片看來，駱惠寧首見媒體的當時，神情緊張、雙腿不停顫抖，見面會只有5分鐘就快閃走人。

綜合媒體報導，駱惠寧過去沒有香港工作經驗，從屆齡退居養老缺，突然被拔擢進到這個鋒火漫天的香港，各方解讀很多，對於他能否收搶香港局勢，頗多質疑；昨天首見香港媒體，一早，海內外媒體就擠爆中聯辦門外排隊，但最後只有50家媒體能進入採訪。

駱惠寧指出，到中聯辦任職對他而言是新的使命和挑戰，會帶著對香港的真誠和真情做好工作，又形容，近半年香港的形勢令人揪心，大家都熱切期盼香港能重回正軌。據媒體計算，駱惠寧講話約5分鐘就結束這場見面會。

不過從香港電台記者Jimmy Choi的推特現場視頻來看，駱惠寧面對眾多的媒體記者，神情有些緊張，雙腿在情不自禁的顫抖。

知名的評論員李沐陽觀察認為，駱惠寧是「第一次被眾多『挑釁』的媒體『包圍』，這種陣勢可能讓駱惠寧有一些緊張」，很可能「是怕不小心說錯話，會被媒體傳播到世界，更怕不小心說了北京不高興的話」，在香港這麼大的國際城市，「如果搞不好，被外界罵『無能』還是好的。就怕北京不高興，弄一個南轅北轍，有可能比王志民的下場更慘」。從他雙腳顫抖的情況來看，可見壓力實在不小。

驚到急尿？

駱惠寧：我唔係驚 我係開心到震

大陸做官係咪好少見傳媒？

梗係啦平時喺大陸啲媒體訪問有曬稿畀佢睇
冇瀨尿算好彩

輕則發配邊疆
重則抄家滅族

可能剛剛玩完邪骨姐.....

我諗問「有冇見過傳媒」適合d
補充：新聞作者唔當係傳媒

明顯係畀雜種塞咗震蛋入菊花啦

本來夠鐘退休難得可以全身而退安享晚年，點知俾上頭呃咗落嚟做背鍋俠，而家先知咁大鑊，一出錯隨時引發美中大戰兼死無葬身之地，梗係驚到腳震

佢仲拒絕同民建連傾計

做咗幾十年官第一次見「真正」嘅傳媒 仲要一黎就有咁大批 俾著我都驚啦

可能中過風 又或者有柏金遜
睇佢都擺咗半個身落棺材架啦

兩腿顫抖不停，惶恐不安

白兵：勇武手足因為pepe頭、區選後民心散渙、風向全錯、捉鬼行動，決定唔會再出黎行動

一上場就準備腳痛下台

有傳條撚樣係直接聽命曱甴平
同江派勢力打對台
佢條路都幾難行
係香港冇人冇物一支公

仲吹到話咩能源大省省委書記
啲身體語言話曬俾人聽自己好撚緊張同不安
正常大陸官呢啲嘢應該well-trained過
點會咁失禮

中攣辦

知道搞唔掂，下一個就係佢....震過貓王....

睇嚟好興奮！！

大陸啲官Train過條撚咩,見親記者都係準備定晒問題答案,拍戲咁跟住劇本讀就得

猛犬洛威拿知道有獵物開心到腳震啫

使唔使要尿片

駱惠寧身穿西裝，戴住深藍色領帶，畀現場記者稱“態度儒雅，講起嘢溫和從容”，“好難想象，呢位主任已年屆65歲”。

六十幾歲人

睇一次用腦諗嘢

唔係澈底呀

臨退休先俾雜種擺上台

條友話就話咩地方大員，但之前都係做青海同山西，講得白啲，根本就係個冇見過世面嘅鄉下佬，平時靠黑幫流氓鎮壓反對聲音同傳媒，而家嚟到呢度冇得胡作非為，實驚啦。

毛新宇身穿軍裝，戴住深藍色領帶，畀現場記者稱“態度儒雅，講起嘢溫和從容”，“好難想象，呢位少將智商已到65

香港腳發作啊

求片！

打尿震啫

我覺得佢似係比人冼
完全唔知有記者會
但就有人放風兼安排傳媒
難怪佢遲咁多先到

見銀紙多過見人

緊張得濟，忘記左講止暴制亂

有都係有新聞稿準備
有曬問題答案

#15

人地啲傳媒點同 圍內自己人

係好少見會挑釁佢嘅傳媒

一定係驚...
大家繼續抗爭
唔好灰心

可能賴左屎

係開心嘅

係精神嘅

大陸撚有真記者咩，個撚個都係公關痴飲痴食飲酒叫雞出鱔稿

似係有病多過驚

welcome to Hong Kong

AGGER

驚既話講野都震

見「真記者」本身都唔係好恐怖嘅事
最撚慘有隻小學雞方仗做大老闆 求期講錯句嘢分分鐘臨老唔過得世 佢琴日無即場驚到賴屎已經算淡定喇

過往嘅新華社社長或者支聯辦主任
唔係喺歐美做過外交官就係喺港澳做咗十年八年官 搵個長期喺內陸窮鄉僻壤做地方官黎頂呢個位 根本就搵佢黎搞

笑死
真係好似好驚咁

應該係成日揼邪骨，
已經無可能正常咁企響度。

理得佢壓力大定腳震，切勿輕敵

parkinson 發作咋下話

青海同山西？
咁習近平派佢黎香港做咩...

擺明有神經病

咁大家就要繼續施壓
咁習習先知大家係唔會罷休

冷氣太大o即

識野先震呀
唔震就奇啦，上咗任POPO照打人照9拉人呀。

似係維尼俾啲仇家吊佢咁耐仲未搞掂香港單嘢
整到佢條𡃁民仔下台
而家大大就特登調個大隻江啲舊馬仔去執手尾
如果寧寧就算平息喺體制裏面到咗一把年紀都冇得升啦，但如果佢搞唔掂

用打壓少數民族既方法打壓香港

駱惠寧的第一個任務可能要清算香港既得利益者為習大大回血，來一個香港版長刃之夜，有第二個係對付香港人。（白色恐怖加國泰模式）
所以香港人要改變策略和變陳

尋日同林奠屌左幾獲 腳軟組

睇番佢個記招，要記者等兩粒鐘，之後出黎講得五分鐘，最後唔俾記者問問題就走咗係咪真係怯

李惠琼子依家應該驚到賴屎
按照支共官場文化 新地方領導到任後唔肯即時見當地有勢力人士 咁就代表你要好自為之喇

又輕敵

好驚呀，習大大

點解支共d廢官
講野慢咁多拍
仲慢過讀稿

引你地輕敵炸你理班傻仔
一陣笑人俾人食左都唔知

佢主要成績係2016年擔任山西省委書記，將啱啱行反腐風暴亂曬龍嘅山西官場執好。佢係“執官場屎”嘅專家。
喺咁風口浪尖時，專登將啱啱退休嘅駱惠寧請出山，中聯辦同港府嘅官僚肯定都會搏命求生，駱惠寧喺維穩鎮壓無咩建樹，又係汪洋舊部，性格可能比軍人出身嘅王志民溫和。街頭運動嘅壓力會有所減弱，但議會路線可能會遭遇更大阻力（決於駱個point究竟係中聯辦定港府）。

學足習總

忍屎啫, 個屎眼俾雜種插到鬆左, 驚鏡頭前瀨屎

中國得官媒，無傳媒

佢係黎做強硬派
因為佢就來退休無後顧之憂

唔講仲以為大陸派個港督嚟管香港.

長頸鹿

幾廿歲人一到香港出咗一炮腳仔軟

武者震

震過貓王

聽都未聽過啦

好耐冇聽過

屌那星 比個腳震照讀善稿支那廢官空降香港

屌你老母我地香港小學生面對幾百人朗誦都唔撚會腳震啦

垃撚圾

似放左震蛋 維尼識玩

d內陸省份d官好撚低質

張曉明就淡定好多

見都係講啲官腔
唔係香港咁即係即場答同埋真係問到啲敏感嘅話題

駱惠寧: 我唔係驚, 我係急屎, 差d爆咗呀

似行完山

中共智將

以為可以平平安安等退休

驚閪咩

媒體係共產主義事業嘅喉舌
大陸大學新聞學第一日就有教

粒震蛋唔記得拎番出黎

親, 民主是個好東西

俾人塞咗震蛋

貓王死左幾耐？

全部有曬答案既

對住香港果d一個唔小心答咗支持調查黑警，睇下班黑警會唔會發狗癲

仲分乜江派

睇死條友嚟香港執行家法，民建聯驚撚到震啦

之後就算有某種讓步，一樣要真雙普選先有條件收貨

大陸有傳媒架咩

文宣手足入一入嚟 我有啲野想講

條友其實幾慘本來諗住退休可以去外國生活點知比習近平搞所以一日黨員，一世都係黨！當黨要你你就要嚟

能源大省書記？山西？
習近平夠做過福建省長同浙江省委書記啦
比山西啲內陸省份把炮過多多聲
咪又係一碌葛咁

btw王志民福建人
駱應寧浙江人
你話咩well-trained, 制度優勢
我唔信啦
履歷越光鮮 邊個部門都做過 份嘢就越假
人哋選個富豪上去起碼叫真材實料

內陸貪不突止
根本惡到隻手遮天
完全無動機配合做嘢
搞小幫派分贓受賄飲茅台就最耍家

背後家人全被刀架在脖子上，所以嚇到腿軟深怕講錯哪句話，小命不保吧！

由幾靚女變到好樣衰

佢呢啲先醒目，自己身份咁特殊，亂做野隨時比其他黨派溶撚左都唔出奇，做隻食痾訓嘅吉祥物咪算囉

主席派左我去香港做嘢，係開心仔嘅

同路人黎 唔好篤灰啦

睇個樣都係唔想撈，搵野扮下

佢黎寫報告 做下觀察員
無啦啦叫佢見記者緊係驚啦
點解同上頭講既唔一樣既
講咩好呀

唔睇小敵人

啱，大智若愚，依家仲要伴君如胖虎，學阿斗先係醒目做法

鱷魚頭老襯底

貼多啲文宣 震懾佢!
[行動]文宣都十八區開花 A4 label周圍貼 (更新:大量現成圖 即print 即貼!)

同林鄭扑完野腳軟姐

急尿呀？

西環大亂。
一定有副主任叫淫賤聯，呢班奴才先會去。

省長定省委書記大？明啦

開頭我見到佢舉起隻手都知佢咩料
估唔到真係有人放出黎

我屋企隻狗仲淡定過佢

隻手都緊張

唔小心射左啫

但呢個係香港市人民政府市委書記嚟.

興奮到震

大鄉里出城

手有無震？有就可能喺栢金遜先兆

中联办，你太年轻了。你以为这个论坛上真的有那麽多小队宣佈退出？其实都是我一个人回的，不然我再换个ID发同样的话给你看。

黨中央香港工作委員會書記

諗住退休離開支共，點知又畀人擺上枱

Love cam?

油水位啊正啊

配圖

頂置啦